Мы с женой в обеденный перерыв сходили покушать. После "покушать" решили немного погулять. И когда рядом с универом увидели вывеску "oberstufen college", то моё педагогическое сердце просто не позволило телу пройти мимо. Итак, мои впечатления от посещения немецкого колледжа:

![](01.jpg)

Перед входом нас "встретила" вот такая графика на бетонной стене:

![](02.jpg)

А после входа -- вот такая (интересно, а вы видели такое где-то в наших школах?):

![](03.jpg)

Потом мы увидели план эвакуации и табличку: "Школа без рассизма! Школа с отвагой!"

![](04.jpg)

Вообще в плане рисования в колледже очень свободные нравы:

![](05.jpg)

![](06.jpg)

И даже фрактал на стенке есть. Но фрактал не простой, а посвящён теореме Пифагора:

![](07.jpg)

Также очень много прозрачных стендов со всякими объёмными экспонатами: старые ветряные мельницы, ткани, геометрические модели, пейзажи...

![](08.jpg)

Дальше мы шли мимо спортзала. Его легко видно прямо из коридора школы.

![](09.jpg)

Ещё немножко настенной графики:

![](10.jpg)

![](11.jpg)

А вот детские рисунки:

![](12.jpg)

![](13.jpg)

![](15.jpg)

И ещё немножко групповухи:

![](14.jpg)

А вот класс. Про него стоит рассказать подробнее. Во-первых, у класса стеклянные стенки. Во-вторых, в классе мест примерно на 60 деток. В-третьих, он НЕ ЗАПЕРТ!!! Мы в шоке были. Правда, заходить всё же не решились - постеснялись (там же на партах личные вещи деток лежали).

![](16.jpg)

А вот этот класс не был ограждён даже стеклянными стенками. Просто в коридоре стоят парты и стулья:

![](17.jpg)

Потом мы решили, что надо потихонечку направляться к выходу от колледжа. Когда мы шли обратно мимо спортзала, то там уже были малыши (ну как малыши, где-то как наш третий класс). Мы за ними немного понаблюдали. Малых было около 20-ти, и на них было два физрука (женщины лет 25-30). Так вот эти женщины особо за детьми не следили. Они там маты для детей передвигали, мячи из подсобки доставали, и тому подобным занимались. А дети сами по спортзалу бегали и падали. Но в спортзале мягкий пол, а стены обшиты матами. Поэтому и физруки, и дети чувствовали себя комфортно. Кстати, у них там любимая развлекуха - когда один садится на пол на попу, а второй его тащит :)

![](18.jpg)

А вот классы поменьше. Они уже рассчитаны не на 60, а на 20 детей, здесь нормальные парты, есть доска. Оболочка пластиковая, прозрачная. Сверху она не закрыта, так что воздух и звук свободно проходят:

![](19.jpg)

А вот - два кабинета математики:

![](20.jpg)

![](21.jpg)

Раздевалка. Обратите внимание, как разрисованы шкафчики:

![](22.jpg)

Самолётик на ступеньке:

![](23.jpg)

Просто столики в холле. На них можно посидеть, пообщаться, поделать уроки. При нас за одним из столиков сидели студенты и обсуждали педпрактику. Примерно аналогичны (по задачам) столикам в коридоре НПУ им. Драгоманова возле ауд. 431. Но зато сравните те столики и эти:

![](24.jpg)

Картинка наводит на размышления :)

![](25.jpg)

А вот пипец. Как такую картинку можно вешать в школе?

![](26.jpg)

Вот это мы увидели возле выхода. Интересно, что значит этот знак?

![](27.jpg)

А это - графика на стене универа, которая (стена) ближайшая к колледжу:

![](28.jpg)

Вот такой необычный колледж...